## **Что такое git bash?**
**Git Bash** - это командная строка (консоль), использующая интерфейс командной строки (CLI) для управления репозиторием Git. Это официальный клиент командной строки для операционной системы Microsoft Windows, который предоставляет интерфейс для работы с системой контроля версий Git. Он основан на MinGW или MSYS и позволяет использовать команды и инструменты, доступные в Unix-подобных операционных системах, таких как Linux или macOS, на платформе Windows.

**Git Bash** включает в себя набор инструментов и утилит, которые позволяют пользователям взаимодействовать с Git-репозиторием. Вот некоторые из основных функций **Git Bash**:

1. *Интерфейс командной строки:* Это основной компонент Git Bash, который предоставляет пользователям интерфейс для ввода команд и выполнения различных операций с Git-репозиторием.

2. *Git:* Это система контроля версий, которая позволяет отслеживать изменения в коде и управлять историей изменений. Git Bash предоставляет инструменты для клонирования, создания коммитов, слияния веток и других операций с Git.

3. *Bash:* Это командный интерпретатор, который позволяет пользователям выполнять команды и сценарии на языке UNIX Shell. Bash является стандартной оболочкой командной строки в большинстве UNIX-подобных систем, включая Linux и macOS.
MinGW и MSYS: Это наборы библиотек и инструментов, необходимых для работы с Git в Windows. Они предоставляют компиляторы, утилиты для работы с файлами и другие инструменты, необходимые для работы с Git.

## **Что делает команда git pull?** 
Команда **git pull** выполняет две операции:

– *git fetch*, которая загружает обновления из удаленного репозитория;

– *git merge* (или *git rebase*), которая объединяет загруженные изменения с локальной веткой.

Таким образом, команда **git pull** эквивалентна выполнению команд *git fetch* и *git merge* (*git rebase*) вручную.

## **Чем git pull отличается от git push?**
Команда **git push** используется для отправки (публикации) изменений из локальной ветки в удаленный репозиторий. Она загружает изменения из локальной ветки и отправляет их в удаленный репозиторий, обновляя его состояние.

Команда **git pull** используется для получения (извлечения) изменений из удаленного репозитория в локальную ветку. Она сначала загружает последние изменения из удаленного репозитория, а затем объединяет их с текущей локальной веткой, обновляя ее состояние.

В общем случае, команда **git push** отправляется с локальной машины на сервер, а **git pull** - наоборот, извлекается с сервера на локальную машину. Локальная машина - это компьютер, на котором вы работаете с git-репозиторием. 

## **Что такое merge request?**
**Merge request** - это запрос на слияние веток в системе контроля версий Git. Когда два разработчика работают над одной задачей и имеют свои ветки, они могут отправить merge request, чтобы объединить их изменения в главной ветке. Это позволяет команде контролировать процесс слияния и избежать конфликтов.

## **Чем между собой отличаются команды git status и git log?**
Команда **git status** показывает текущее состояние репозитория и рабочей директории: какие файлы изменены, какие новые файлы добавлены, какие коммиты еще не отправлены на удаленный репозиторий и т.д.

Команда **git log** показывает историю изменений в репозитории. Вы можете просмотреть список коммитов, информацию о них (автора, сообщение, изменения), а также перейти к определенному коммиту, используя его хэш.

## **Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?**
**Submodule** - это отдельный git-репозиторий, который хранится внутри другого репозитория. **Submodule** позволяет включать сторонний проект в ваш репозиторий и отслеживать его изменения, как если бы это был любой другой файл или папка.

Для добавления **submodule** в свой репозиторий нужно выполнить следующие команды:

– Добавить URL репозитория **submodule** в файл .gitmodules в вашем основном репозитории (например, с помощью команды **git submodule add** <url>).

– Выполнить инициализацию **submodule** с помощью команды **git submodule init**.

– После этого **submodule** будет добавлен в папку .git/modules, и вы сможете работать с ним, как с любой другой папкой в вашем репозитории.
